\RequirePackage{fix-cm} % Убирает предупреждения про шрифт

\documentclass[14pt,a4paper,titlepage]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Кодировка исходников
\usepackage{cmap} % Фикс кодировки в PDF
\usepackage[T1,T2A]{fontenc} % Кодировки шрифтов
\usepackage[greek, english, russian]{babel} % Локализация
\usepackage{amstext, amssymb, amsmath, icomma} % Формулы

\usepackage{tempora}  % Шрифт текста: Tempora (Times-like)
\usepackage{newtxmath} % Шрифт формул: Times
\usepackage[scaled=0.8]{DejaVuSans} % Шрифт без засечек
\usepackage[scaled=0.8]{DejaVuSansMono} % Моноширинный шрифт

\usepackage{textcomp} % \textregistered symbol

% Прямые греческие буквы
\usepackage[Symbol]{upgreek}
\include{straight_greek}

% Красивые символы неравенства
\let\oldle\le
\let\oldge\ge
\let\le\leqslant
\let\ge\geqslant

% Поля по ГОСТ !!!
\usepackage[left=25mm, right=1cm, vmargin=2cm]{geometry} % Поля страницы

%\usepackage{showframe}

% Текст
\usepackage[onehalfspacing]{setspace} % Полуторный интервал
\setlength\parindent{5ex} % Абзацный отступ = 5 знаков
\usepackage{indentfirst} % Отделять первую строку раздела абзацным отступом
\usepackage[locale=FR]{siunitx} % Десятичные разделитили чисел~"--- запятые
\frenchspacing % Одинарный пробел в конце предложений

\usepackage[babel=true]{microtype} % Субатомный подгон интервалов
%\hyphenpenalty=10000  % Зарет переносов
\emergencystretch=\textwidth % Разрешение на подгон

% Колонтитулы
\geometry{head=17pt, headsep=3mm, includehead}
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % без линии (кто вообще это придумал???)

% ГОСТ: "Порядковый номер страницы печатают на середине верхнего поля страницы"
\fancypagestyle % Определение стилья
{plain} % Название стиля
{ % Определение стиля
	\fancyhf{}	% Очистка верхнего и нижнего кол-ла
	\chead {	% Определение верхнего кол-ла
		\thepage % Номер страницы
	}
	% \cfoot { } % Определение нижнего кол-ла
}

\pagestyle{plain}

% Заголовки
\usepackage{titlesec} 

\titleformat{\chapter} % Раздел
{\filcenter} % перед печатью всего заголовка
{\thechapter} % оформление метки
{1ex}	% расстояние между меткой и текстом заголовка
{\MakeUppercase} % Перед печатью текса
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-20pt}{1em} % Непонятные волшебные числа

\titleformat{\section} % Заголовок 2 уровня
{\sloppy\righthyphenmin99}{\thesection}{1ex}{}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{1em}{1em}

\titleformat{\subsection} % Заголовок 3 уровня
{\sloppy\righthyphenmin99}{\thesubsection}{1ex}{}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{1em}{1em}

\titleformat{\subsubsection} % Заголовок 4 уровня
{\sloppy\righthyphenmin99}{}{0pt}{\textbf}
\titlespacing*{\subsubsection}{\parindent}{1em}{1em}

% Содержание
\usepackage{titletoc}
\dottedcontents{chapter}[3ex]{}{3ex}{1ex}
\dottedcontents{section}[7ex]{}{4ex}{1ex}
\usepackage[hidelinks,hypertexnames=false]{hyperref} % Ссылки


% Рисунки
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }
\usepackage{float}   % float=H (жесткий контроль над местом вставки)


% Подрисуночные подписи
\usepackage[tableposition=top]{caption} 
\DeclareCaptionLabelFormat{gostfigure}{Рисунок #2}
\DeclareCaptionLabelSeparator{gost}{~---~}
\captionsetup{labelsep=gost}
\captionsetup[figure]{labelformat=gostfigure, justification=centering}

\usepackage{subcaption}  % Подподрисуночные подписи
\renewcommand{\thesubfigure}{\asbuk{subfigure}}


% Таблицы
\usepackage{tabu, multirow} % Лучше использовать растянутые таблицы
\DeclareCaptionLabelFormat{gosttable}{Таблица #2}
\captionsetup[table]{labelformat=gosttable, singlelinecheck=false}


% Списки
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep, wide}

\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\hskip1em\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\hskip2em\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}
\renewcommand{\labelenumiv}{\hskip3em\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.\arabic{enumiv}.}

\newcommand{\labelitem}{\normalfont\bfseries \textendash}
\renewcommand{\labelitemi}{\labelitem}
\renewcommand{\labelitemii}{\hskip2em\labelitem}
\renewcommand{\labelitemiii}{\hskip4em\labelitem}
\renewcommand{\labelitemiv}{\hskip6em\labelitem}


% Константы
\addto{\captionsrussian}{\renewcommand*{\contentsname}{Содержание}}
\addto{\captionsrussian}{\renewcommand*{\bibname}{Библиографический список}}
\newcommand{\introname}{Введение}


% Код"~сниппеты
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{bw}
\setminted{fontsize=\small,baselinestretch=1,frame=single}
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{ % Нумерация строк
	\texttt%
	\normalsize%
	\arabic{FancyVerbLine}%
}


\usepackage[final]{pdfpages}

\newcommand{\Reg}{\textsuperscript{\fontfamily{ptm}\textregistered}~}

\usepackage{tipa} % Фонетические символы
\usepackage{lgreek} % Зависит от levy-font 
\usepackage{hologo}
\newcommand{\TeXstudio}{\TeX\raisebox{-.5ex}{\small\usefont{T1}{cmr}{m}{ui}studio}}


\newcommand{\kw}[1]{\mbox{\texttt{#1}}}
\newcommand{\kwb}[1]{\mbox{\texttt{\textbf{#1}}}}

\usepackage{epigraph}
\setlength\epigraphwidth{110mm}

% Библиография
\bibliographystyle{ugost2008} % ГОСТ Р 7.0.5
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % Включить список лит. в оглавление

\let\OLDthebibliography\thebibliography
\renewcommand\thebibliography[1]{  % Преропределение thebibliography
  \OLDthebibliography{#1}   % Почти как был, толко
  \setlength{\parskip}{0pt} % без расстояния между пунктами
  \setlength{\itemsep}{0pt plus 0.3ex}
}
\makeatletter \renewcommand\@biblabel[1]{#1.~} \makeatother % Метка

\renewcommand\url[1]{\textsf{#1}} % Для кириллицы в ссылках

\usepackage[framemethod=tikz,%
frametitlerule=true,%
roundcorner=10pt,%
frametitlebackgroundcolor=gray!20]{mdframed}

\mdfsetup{frametitle={\textsf{Заметка}},frametitlealignment=\centering}

\usepackage{titling}
\newcommand{\subtitle}[1]{%
  \posttitle{%
    \end{center}
    \begin{center}\large#1\end{center}
    \vskip0.5em%
  }%
}



\setlength{\droptitle}{-19ex}


%-------------------------------CONTENT--------------------------------%

\title{\LaTeX~-- светлая сторона Силы}

\subtitle{Использование системы компьютерной вёрстки \LaTeX{}\\в учебной и научной деятельности\\%
\vskip4ex%
\includegraphics[width=\textwidth]{cover.png}%
\vskip2ex}

\author{Глаголев В. М.\\%
Тульский государственный университет\\%
Кафедра <<Приборы Управления>>}

\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\include{chapters/_Preface}
\tableofcontents

\include{chapters/0_Intro}
\include{chapters/1_Setup}
\include{chapters/2_MinimalDoc}
\include{chapters/3_PSCyr}
\include{chapters/4_PageFont}
\include{chapters/5_TitleTOC}
\include{chapters/6_FigureList}
\include{chapters/7_Formulae}
\include{chapters/8_Bibliography}
\include{chapters/9_Appendicis}
\include{chapters/A_Classes}

\bibliography{main} % Список литературы
\nocite{*}

\end{document}